\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{../swttut-common}

\settitle{SWT - 3. Tutorium}

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 1}
    \begin{itemize}
      \item Szenario $\neq$ Anwendungsfall
      \item Deutsch
      \item Spaß mit \LaTeX
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Szenario und Anwendungsfall}
  \begin{block}{Szenario}
    \begin{itemize}
      \item Nicht \enquote{er könnte XY und XZ, danach könnte YZ oder\dots}
        \pause
      \item \emph{Konkrete Beschreibung} der Interaktion \emph{eines Nutzers}
        mit dem System
        \pause
      \item Kann \emph{mehrere} Anwendungfälle umfassen
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Anwendungsfall}
    \pause
    \begin{itemize}
      \item \enquote{Stellt eine Klasse von Funktionen dar, welches das System
        anbietet}
        \pause
      \item \emph{Bündelt} (Teile) mehrere Szenarien zu einer
        \emph{abstrakteren Beschreibung} einer Funktionalität
        \pause
      \item Haben eine \emph{klare, textuelle Beschreibung} in einem
        \emph{standardisierten Format}
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Deutsch}
  \begin{block}{Pls}
    \begin{itemize}
      \item Dinge sind einfacher zu lesen, wenn es \emph{Sätze} sind
        \pause
      \item Dinge sind viel einfacher zu lesen, wenn die Sätze kohärent und
        einigermaßen grammatikalisch korrekt sind
        \pause
      \item \emph{Nutzt irgendeinen Rechtschreibprüfer} (TeX Studio kann z.B.
        mit dem mächtigen LanguageTool umgehen)
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Spaß mit \LaTeX}
  \begin{block}{Einige Eigenheiten}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{"{}a} $\Rightarrow$ "a
        \pause
        \begin{itemize}
          \item \texttt{"\{\}a}
            \pause
          \item \texttt{\textbackslash
            usepackage[ngerman,shorthands=off]\{babel\}}
            \pause
          \item \texttt{\textbackslash enquote\{a\}} $\leftarrow$ \emph{cool}
        \end{itemize}
        \pause
      \item \texttt{\%} ist ein Kommentar: "20\%" $\ \Rightarrow$ "20"\ 
        (\texttt{\textbackslash\%})
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 3}
    \begin{itemize}
      \item Interfacerealisierungspfeile haben \texttt{<<realize>>} dranstehen
        \pause
      \item Beschriftungen an Assoziationen sind hilfreich
        \pause
      \item Syntax für Attributen ist \enquote{Name: Typ}
        \pause
      \item \enquote{Die Farbe eines Bildpunktes wird durch einen
          Helligkeitswert sowie durch zwei Buntheitswerte beschrieben.
        \emph{Beides sind spezielle Formen eines Farbwertes.}} $\Rightarrow$
        \emph{\textbf{Vererbung}}
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 4}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{average += image.getRGB(x, y)}\\
        Was passiert bei einem Pixel mit (255, 0, 255)?
        \pause
      \item Nur skalieren der Breite und Höhe ist \emph{nicht} korrekt\\
        \pause
        Auf (20, 20): (100, 200) -> (20, 40) -> (10, 20) $\neq$ (20, 20)
        \pause
      \item Formatiert. Euren. Code. Bitte.
        \pause
      \item \texttt{getAverageColor} sollte \emph{zwischengespeichert} werden
        \pause
      \item \texttt{int} reicht nicht für Durchschnittsfarben
        \pause
      \item \texttt{Color(int, boolean hasAlpha)}
        \pause
      \item Es gibt Alpha-Werte
        \pause
      \item Achtet auf Randfälle, die im JavaDoc beschrieben sind
        \pause
      \item Testet euren Code
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/2309.png}\\
    {\scriptsize \enquote{X}, \url{https://xkcd.com/2309}}\\[0.5em]
    \emph{Variablennamen sind bitte deskriptiv :( }
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 2}
  \begin{block}{A 5}
    \begin{itemize}
      \item Prüft, ob es ein Bild ist! $\Rightarrow$ Inputdaten immer
        verifizieren
      \item \texttt{useUniqueVersions} benötigt, ihr sollt eigentlich keine
        \enquote{Fat-JAR} erstellen
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\inclMod{pflichtenheft}
\inclMod{uml-b}
\inclMod{allgemein-Quiz}
\inclMod{ende}
\end{document}
